美國國務院在亞洲設立的第一座數位創新中心，就在台灣，而創新中心今天宣布，將跟台灣微軟合作，未來要把編寫程式、運用雲端技術的技巧能力，向下紮根，讓學童從小就能寫程式，跟上世界腳步！ 美國創新中心和台灣微軟公司，首度攜手合作，成立「微軟創新中心」，8月起在松菸文創中心設點、辦課程講座，透過遊戲互動、提供免費資源，訓練學童輕鬆設計自己的電腦遊戲！ 除了設計程式，學童也能在平板上繪、透過雲端來分享作品、建立官網，目的就是要讓下一代數位創新的能力，領先全球。 美國在台協會開心分享喜悅，其實從去年開始，美國創新中心就提供台灣3D列印的免費學習課程，讓台灣與世界潮流接軌。